最後一架已當廢鐵送劏！中國比亞迪電動的士絕跡香港

6年前高調殺入香港市場的國產比亞迪電動的士，原來已悄悄撤出香港。最後一架比亞迪電動的士用家、西北區的士司機從業員總會主席黃永忠向《蘋果》證實，他於2016年購入的比亞迪「e6 400」型號電動的士，因2年保養期已過，換電成本高昂，加上轉做私家車需要繳付28.7萬元稅項難易手，2至3個月前已當「廢鐵」售予劏車場。
環保署2013年透過「綠色運輸試驗基金」，資助的士業界引入比亞迪電動的士來港，高峰期全港共有48部。黃永忠當時是首批車主，他指，第一批車營運期間出現多項問題，兩年試用期結束後便將電動的士轉售。但2016年比亞迪再通知，有新型號改良版電動的士，「成架車結構都大幅改良咗」，他見比亞迪誠意十足，便斥資約36萬元購入新款「e6 400」電動的士再試，兩年測試結論與上一代電動的士相同，都以失敗告終。

已經好成功嫁喇
用左成2年都無爆炸

不意外

不如直接捐錢
支那真係冇個好人

聚熱風蛋召喚

算唔算第一次抵抗入侵

證明有錢班人都只會買日本貨

無抵抗
係佢自滅

on9仔
個天比左次機會你比你轉售，係都要走埋去死多次

抵死，DC9呢d公會咪又保皇